[抵制仆街TVB] TVB新黑警劇 伙記辦大事, 主演 歐陽震華 馬德鐘 萬綺雯 楊明 陳瀅

歐陽震華 (Bobby)向來都是無綫收視福將，《陀槍師姐》系列更是他代表作之一，今年6月，他透露會返無綫拍劇，還會與老拍檔萬綺雯(蚊蚊)再度合作警察題材劇集，令人好期待。

由Bobby主演的新劇《伙記辦大事》陣容強勁，除有Bobby和蚊蚊這對無敵組合，還有出爐視帝馬德鐘，上位小生楊明和陳瀅等等，幕後班底則是由TVB鬼才監製陳耀全及邵麗瓊一同監製。以TVB平時的作風，按這個陣容必定會鋪天蓋地宣傳，但今次卻一反常態，前日「靜悄悄」在將軍澳電視廣播城試造型，但無綫沒有安排記者採訪，只有「自己友」TVB娛樂新聞台有份到場。男主角Bobby要自己在微博宣傳，貼出當日記者會相片，留言：「今天是《伙記辦大事》的造型日，快要開拍這30集的劇集了，很高興再度與蚊蚊合作@萬綺雯」。

有指《伙記辦大事》是2016年《鐵馬戰車》的續集，劇情涉交通部與重案組，馬德鐘會飾演為社團服務的律師，歐陽震華飾演警司、張國強飾演總警司、萬綺雯是便裝警司、馬蹄露演督察，故事將呈現交通警察神聖的職責。不過，近月反修例風波持續，警察「濫暴濫捕」問題嚴重，被斥權力過大，無綫雖然被指是「維穩台」，但在敏感時期處理警察題材劇集都要好小心。早前疑因「黃絲」身份被炒的李志倫監製的《衝鋒隊2019》拍攝數天便急煞停，連已安排警察題材劇集也被抽起，難怪今次《伙》劇宣傳變得無聲無息，並避免用「鐵馬戰車」等敏感字眼，最後決定改劇名。

而《伙》劇監製陳耀全接受傳媒訪問時否認低調試造型與警察題材有關，指部份戲服及造型未準備好，並稱早前監製的《機場特警》也沒有安排造型宣傳活動。對於劇集向來都是先開外景，後拍廠景；另有報導指今次亦會反常態掉轉，先拍廠景，待12月份才以警察制服上陣拍外景戲份，陳監製則稱是人手資源調配問題。《蘋果》曾聯絡Bobby和蚊蚊，但未有回覆。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

內容：
壞人走法律罅 有律師打官司 逍遙法外
警察被警例掣肘 因程序公義 極難搜證

仲警匪片？ 咩野時代？ 拍俾大陸人都未必睇

平均年齡有冇55？

pc吳卓羲因越界調查而被停職

搵鬼睇啦 仲有馬蹄露 恨到啦做黑警

Fuck all

香港人一世都唔會原諒班黑警,呢套野唔洗指意係香港有高收視呀

結局突然收到call然後full team出車

樓主高質過會員勝利 (已失敗) 好多

咁留意我
有人讚賞好開心

警匪拍左成卅年
其實仲有咩發展？
不如拍下小品好過啦